印度公開表態「密切關注」香港

中印邊境地區局勢因雙方對峙和發生暴力衝突陷入緊張後，印度針對中國的「全方位報復」行動不斷升級。從突然終止商業合作到設置通關壁壘，再到抵制中國商品、封禁中國公司研發的手機應用程序，印度從官方到民間掀起了一場旨在「讓中國看到侵略印度嚴重後果」的反華運動。

據印度媒體今（3）日報導，印度在總部位於瑞士日內瓦的聯合國人權理事會上表示，鑑於印度在香港擁有龐大的僑民利益，因此「正密切關注」近期涉港事態發展。印度電視台就此分析認為，這是印度官方首次在香港事務上公開表態，顯然與近期中印邊境局勢有關。

匿名消息人士對媒體表示，印度是美日澳印「四邊機制」中唯一沒有公開與中國政府涉港政策「唱反調」的國家，此時突然在聯合國機構層面提出「關切」，明顯有意借此對華施壓，同時也為了回應國內反對黨和民間的反華情緒。

此外，印度媒體的一篇報導透露，印度將加大對中國的「經濟攻勢」。印度道路和交通運輸部兼中小微企業部部長尼廷·加德卡里在接受採訪時表示，政府未來將不允許任何中資背景的公司參加或以合資方式加入印度公路建設項目，也不允許其投資印度中小微企業。

另外有一印度媒體稱，印度電信部和內政部正審議是否學美國將中國華為和中興公司視為「國家安全威脅」。有匿名官員指出，政府之所以作出這項決定，是因為不能坐視「中國在對印度進行侵略的同時，從印度市場繼續獲得商業利益」。另一名匿名官員說，政府將號召全體國民、政府機構和公共部門購買更多本土產品，「而不是來自敵國的產品」。

另據英國媒體報導，德國DHL物流公司表示，由於中印兩國之間的邊境緊張局勢導致通關嚴重延遲，該公司暫停從中國大陸和港澳特別行政區發往印度的貨物。美國聯邦快遞公司也表示暫停中國發往印度的貨物，目前該公司累積的貨物已經超出控制範圍。

對於印度不斷加強進口限制，壓制中國的貨物出口，中國商務部發言人高峰昨（2）日在例行記者會上表示，印方有關做法違反世貿組織有關規則和印方在世貿組織中的承諾，希望印方立即糾正相關針對中國和中國企業的歧視性做法。高峰還澄清說，中方沒有針對印度產品和服務採取任何限制性、歧視性措施。

儘管在第三輪中印軍長級對話結束後，雙方均對外釋放了「將逐步脫離對峙」的信息，但印度媒體仍熱衷炒作各類「火上澆油」的新聞。

印狗改不了吃屎

想利用香港前諗下自己可影響到啲乜先啦

過去成年唔見有出過聲

幫又幫唔到 制裁又唔知制乜9

定係開放移民鬼國我留香港算

敵人既敵人就係朋友，儘管只係暫時

敵人既敵人

咁快又發功

人地自己禁幾十個中國apps又唔俾佢地當地發展喎真炒中國經濟喎

睇嚟港人優待印度同越南人開始有回報

波台狗又抽水

我明 我純粹不恥印狗咁虛偽話關注香港姐
當然佢主動開戰我絕對G持

屌你咩冇去波台好耐啦咁都屈

Stand with India

重慶大廈->重光大廈

好啦咁我G持印狗囉

係咪准備接收難民

印度正呀, 結婚可以發大財

印度人口13億，取代大陸成設工廠投資地點
大陸可發展高科技啦

D五毛真係柒

死五毛

大家都係受過英國殖民，嚮往英文外語，好自然一拍即合

四邊機制 好似包圍緊一個國家咁

原來2007對話一年後 就停左十年 早三年2017先重啟
澳洲最早爆 5g安全隱憂
美日第一第三大經濟體
印度最大潛力爭做世界工廠

有冇人會去⋯ 我唔覺得會有

即使係南亞裔 絕大部份都有BC

所以佢話畀收 呃下光環 又有咩所謂

印度會唔會接收香港人

多個選擇囉，總有人想去

不恥印狗虛偽都可以比人屈毛

兒登仔你咪睇下印狗「關注」香港幾耐囉

到時同ccp握返手時你地記住唔好屌

印度真係好神奇 明明地大人多 極窮 國內紛爭多都唔分裂 民主程度仲要咁高
如果解決到國內問題 有望取代到美國 語言優勢 民主國家 真正和平崛起

南亞絕大部份有bc?

係

唔洗五毛發功 印度呢d強姦大國 開放移民大部份香港人都唔會去 又wo jo 又多變態佬

真係想講句：企開d啦屌你老母

印度 開放比香港人移民啦

印度人在港早過好多香港人喇

推 國際戰線 全民配合制裁
舉報輸入軍民兩用科技設備公司
舉報熱線:

毛澤東講過
革命要團結一切可以團結的人

敵人的敵人=朋友

0.3 要咪攞去囉

殺左40隻解放狗

其實已經比大多數國家仲要勁

例如德國

Ust南亞仔 你果邊有無人可以做下國際線

推 香港自治法 全民舉報警渣有責
舉報熱線:

金融戰線 BNO平權
永久離港 和你提清MPF

冇

通常受惠於British Nationality (Hong Kong) Act 1997同Borders, Citizenship and Immigration Act 2009

俾啲尊重啦仆街
你當自己好撚好笑？

敵人既敵人就係朋友

照g持

波台狗 屌你老母啦

分化五毛做得咁露骨
渣架

港府會唔會用國安法郁在港印度人？

NAMASTE

namaste

सत्यमेव जयते 唯有真理得勝

racist

喺抗中運動上 印度絕對係其中一個重要力量, 所以大家打國際線要多啲聯絡埋印度, 之前好明顯係疏忽左印度, 只着重各西方國家

起碼應該喺抗支陣線上，與印度站在一起

Namaste

印軍來了我帶路

Welcome

人哋派咗兵去邊境喇

但係佢地做到野喎

我地所打的國際線，英美到而家都未落實制裁

ban 9 小米先啦

張超雄走得太前

英聯邦

咁一定嘅

支那豬又發作了

是因為不能坐視「中國在對印度進行侵略的同時，從印度市場繼續獲得商業利益」

可唔可以叫叻喱網軍全世界宣傳

爸爸

最緊要係建構國際抗共圈幫助香港人
組成團結武裝力量消滅支那共匪

印度好少咁明確表態 其次係日本
今次真係世界奇觀

去Kashmir 實戰訓練

二戰印度都幫過香港

我都唔知係好定係壞

好多印度兵

莫非印仔要收留香港藍絲？

UST南亞仔咪係僑民囉
請佢去聽證會